港大民調 反林鄭民意逾四成多曾俊華近五倍

港大民調 反林鄭民意逾四成
多曾俊華近五倍

頭條

【3.26特首決戰】
【本報訊】距離特首選舉投票只有一個星期，《蘋果》委託港大民意研究計劃就3名特首候選人民望作調查，結果顯示反對曾俊華做特首只有約7%，而反林鄭月娥民意卻逾四成，較曾反對率多近5倍。

令人意外的是，除了高學歷、中高薪專業人士、學生反林鄭比率高外，林鄭在低學歴及勞工階層亦得不到支持，反對率同樣高過曾。有立法會議員認為，調查結果反映主流民意厭倦特首梁振英敵我管治手段，令林鄭難以得到社會不同階層支持。
記者：呂浩然

曾被諷「嬲嬲上鼻」的林鄭月娥，港大民調顯示其反對率高企。設計圖片

《蘋果》早前委託港大民研於本月11至15日成功訪問了1,014名市民，就3名特首候選人民望作調查。

結果顯示，整體有多達41.4%的人反對林鄭做下任特首，比反對曾俊華當選的7.2%高出近5倍，而反對胡國興做下任特首的市民亦有36.1%。

高學歷及學生最抗拒

若交叉分析調查結果，反林鄭市民中18歲至38歲人數最多，有57.1%；同一年齡群組中，反曾俊華只有3.2%。

而反對林鄭月娥做特首的人遍佈不同學歷、職業及政治光譜。按教育程度劃分的話，林鄭月娥顯然不獲高學歷人士支持，大專或以上學歷的人當中，竟然有多達六成人反對她當選，即使是中學學歷人士亦有約41%，到小學或以下學歷人士才減至約21%。

不過，持大專或以上學歷的人當中僅3.7%反對曾俊華，而中學及小學或以下學歷人士兩組別中，分別有7.5%及10.3%人反對曾俊華。

另一方面，林鄭月娥亦未能討好行政及專業人員與學生兩類別人士，前者有約54%人反對她出任特首，後者更多達75%。恰恰這兩類人反對曾俊華的比率最少，只有僅8.2%的行政及專業人員及只有2.2%的學生反對曾當選。

至於林鄭一直標榜爭取的基層群組，民調顯示的反對率，亦高過曾俊華，當中勞工階層反對林鄭當選比率有近34%，而反曾比率只有13.2%，亦有32.5%家庭主婦反對林鄭，反曾俊華卻只有5%。

談到爭取不同政治光譜支持方面，反對林鄭當選的人主要來自自稱傾向民主派的人，比率達到70.8%；自稱建制派的人，只有不足一成反對林鄭，更有逾36%自稱傾向中間派的人反對林鄭做特首，顯示林鄭得不到中間立場市民支持。曾俊華則較明顯獲不同光譜市民認同，不論自稱傾向民主派、建制派或中間派的人，反對他當選的人均不逾14%，當中自稱傾向民主派的少至3.8%、自稱傾向建制派的人士就有14%。

議員：市民厭倦鬥爭手段

民主黨林卓廷認為，民調反映林鄭特別不獲香港中產支持，相信與林鄭的管治風格，以及選舉期間多次說話前後不一、雙重標準有關。他相信除非林鄭大幅改善處事作風，否則「未做（特首）已經咁低迷嘅民望，佢（當選）會舉步維艱」。

至於曾俊華的民望之所以比林鄭高，林卓廷相信與市民厭倦特首梁振英敵我鬥爭手段有關。

so

睇你就睇啦
so乜春

so?
垃圾小圈子選舉

點解胡官咁多人反

等睇藍絲/五毛話 港大蘋果假民調
之後再話自己婦女聯先最準

因為佢賴正義.

小學

再次信隻狼好過隻豬，薯片當選就以為一天光晒
迎接溫水煮蛙
嗱講明先，林鄭等於男版689

小學雞唔鐘意胡官

呢張好有惡意
除左廢老同新移民有幾多人得小學學歷

胡官做左乜咁多文盲反佢

經過689又點，而加咪一樣係咁，橫死點死，點解唔揀個可以死得舒服啲？

你睇下立場，公民黨fb page堆comment 咪知係咪得連登仔講lo

所以個小學生個樣特別老

黎智英寫埋文抹黑，多咗人反好正常

日日都話佢係鬼